\begin{lstlisting}[
	caption={Entfernen aller Epsilon-Übergänge},float= htbp,
	label={code:424Epsilon3}]
	Def: enferneEpsilonÜbergänge
	Eingabe: eNEA $N$ = $\{Z =[Q],A=[\Sigma], \ddot U=[\delta], q_0, F=[Q]\}$
	Ausgabe: NEA $N'$ = $\{Z',A', \ddot U', q_0', F'\}$ ohne Sequenzen mit L($N'$) = L(N)
	start
		wenn N ist DEA
			rückgabe N;
		wenn $\ddot U$ enthält Sequenzen oder $q_{0}$ undefiniert
			Fehler;
		sonst
			$\ddot U' = \ddot U$ und $Z' = Z$ und $F' = F$ und $A' = A$ und $q_0' = q_0$;
			erzeugeNeueEpsilonÜbergänge($N'$);
			für alle $e \in \delta'$, $ \delta'(q_a, \epsilon)= q_e$
				für alle $a \in A' $
					wenn $ \delta'(q_e, \epsilon) = q_e'$ und $q_e' != \emptyset$
						erstelle neuen Übergang ausgehend von $q_a$, $\delta'(q_a, a) = q_e'$;
						füge neuen Übergang in $\ddot U'$ ein;
					für alle $q_a'$, $ \delta'(q_a', a) = q_a$
						erstelle neuen Übergang ausgehend von $q_a'$, $\delta'(q_a', a) = q_a$;
						füge neuen Übergang in $\ddot U'$ ein;
				wenn $q_e \in F'$ und $q_a \notin F'$
					füge $q_a$ in $F'$ ein;
				entferne den betrachteten Übergang aus $\ddot U'$;
		rückgabe $N'$
	ende
\end{lstlisting}